想要生活好，必先減少上網時間

1.網上太多無用資訊
2.社交網站使人感到不幸
3.上網過多令處理自己事情時間減少

歡迎補充

現實時間都係冇用 冇自己野做

找尋下自己興趣

冇

何謂生活好
夢想就係唔駛返工得閒就上下網打下J唔得既

1.網上同樣好多有用資訊
2.社交網站令我感到幸運
因我冇成為果種人
3.我既事情上網先處理到
越上越productive

你真係咁覺得就恭喜你
但我相信好多人都唔係

未搵到

睇#7

真

多人玩火自燃
而非煮食

憑咩覺得一定會有？憑咩覺得會搵到？
真係冇唔撚得？

憑咩覺得一定會冇？憑咩覺得唔會搵到？
真係有唔撚得？

真

多人吸食毒品以作醫療用途
而非娛樂

美國匹茲堡大學所設定的網路成癮症的檢測標準，若以下八項問題有五 項回答為「是」，就初步符合網路成癮症:
1. 專注於網際網路或線上活動，且在下線後仍繼續想著上網。
2. 需要花愈來愈多的時間在線上才能得到滿足。
3. 曾多次嘗試戒掉網路使用，但並沒有成功。
4. 減少或停止使用網路，會覺得沮喪、心情低落或是脾氣煩躁。
5. 花費在網路上的時間超過原本的計劃或打算。
6. 為了上網不惜影響重要的人際關係、工作、學業或工作機會的損失。
7. 向家人或朋友說謊隱瞞涉入網路的程度。
8. 上網是為了逃避問題或釋放一些無助感、罪惡感、焦慮或沮喪。